【消委會】校服腰帶含致癌物 校服店：大多數都係「OL」買

消委會公佈最新一期《選擇》月刊，發現鳳溪一中、嶺南中學2款校服樣本含可釋出具致癌性的有害芳香胺的偶氮染料（azo dyes）。其中被指售賣的校服含致癌物的心怡校服，負責人何小姐接受電話訪問時表示，涉事的校服屬於上水鳳溪第一中學的校服裙，但強調公司並非該校的主要校服供應商，「入咗好少貨，擺咗係閣樓好耐，剩番幾條掛出嚟賣，50蚊一條。」她指，該批校服裙購自內地一間布行，「布係有寫明成份嘅，不過我都唔知大陸嘢係點運作」，所以現在店內沒有其他校服是取用該布行的布料。

對於今次事件，何小姐直斥「畀消委會搞到雞毛鴨血」，沒想過一款極少人買的校服「淨係因為一條腰帶（被指有問題）而上榜」，「就算真係有咩致癌物，咁都係戴落條腰，唔會死人」，相信事件會令商譽受損。她表示，正考慮將剩下的幾條校服裙扔掉，又希望息事寧人。
鳳溪第一中學校長黃增祥接受《蘋果》查詢表示，上周收到消委會通知，強調該校從未委託心怡為校服供應商，相信心怡是抄襲該校校服，以低價賣給家長和學生，由於抄襲包括校徽等，校方會保留法律追究權利。黃表示，暫未知有多少學生在心怡買了腰帶，校方已發家長信澄清校，服供應商是林池記百貨，提醒家長要立即停用在心怡買的腰帶，並建議學生到指定校服供應商購買會較安全。

至於嶺南中學就表示，校方收到消費者委員會通知，一款購自北角馬寶道「成順發校服」的嶺南中學白色連三條灰間女生上衣短袖校服含致癌染料，強調「成順發」並非校方選定校服供應商，亦無授權該公司生產及出售嶺南中學的校服，呼籲家長如曾經在「成順發」選購校服，建議立即停止穿著。

成順發負責人姚先生強調，自2年前因投標失敗 後，已不再是嶺南中學的校服供應商，相信被驗出具致癌染料的校服，是5、6年前從內地廠房，以單一尺碼大批訂購，後來因剩下「貨尾」而個別出售，惟該批次的校服2年內只售出7套，今年更是「零」售出，姚又補充，大多數購買涉事校服的客人並非學生，而是辦校服派對的「OL」。

姚先生又指，已將涉事校服下架，並交由海關處理，但他慨嘆「明明同一匹布由同一間廠做，有咩可能條灰色裙無事，但件恤衫條灰色邊會有事？」擔心此事會影響該店誠信，令家長不敢再光顧。

消委會總幹事黃鳳嫺指，驗出含有害芳香胺的兩款校服，其供應商並非學校指定，學生可自由選擇向其他零售商購買，她又指上周已通知校方有關消息，「如果家長已經買咗，係咪就唔著得呢？要留返學校自己決定」，但她提醒，芳香胺和熒光劑即使經洗濯後亦不能被沖走，學生不宜長時間接觸有害物質。

大陸嘢

制服誘惑

水手裝

好想奶

屌到佢生CANCER

屌那星

快點致癌我

Ptgf道具

黑絲 校服

咁多校服派對咩
兼職就兼職啦
pm

1對1校服派對

扯左先講

Hello 無圖

屌你

校服派對都算

仲要咁多都係嶺南

其實校服供應商呢d有無招標？

ol買, 不過機會唔係連登仔
即係著住校服都係服待其他仔

點解唔係旗抱個堆最好賣

示範單位

好地地買件校服做乜嘢

正唔正呀！猜返兩板先！

山寨校服

Google左件衫
好核凸喎大佬

G就G啦

學生妹

今次我識得呃學生妹除校服呀

買校服唔駛比學生證咩？

妹妹你件校服致癌喎
等叔叔幫你除左佢

摸學生妹都得
我呢對手套可以驗下你套校服會唔會致癌，
等我摸下驗下呀！

開工衫

母校

圖呢

最buy你呢句
冇波可以屈校服
條女紮住高馬尾著住水手服跪低同你吹嗰下,個畫面真係無撚敵

輸左咬皮帶

女童軍制服有冇邊度有得賣? 係人都買得嗰種, 想買俾條女扣佢50分

對於今次事件，何小姐直斥「畀消委會搞到雞毛鴨血」，沒想過一款極少人買的校服「淨係因為一條腰帶（被指有問題）而上榜」，「就算真係有咩致癌物，咁都係戴落條腰，唔會死人」，相信事件會令商譽受損。

咁撚無良

G

校服加五舊

推車時要條女咬住

痴撚線 睇字都知係啲廢中黎

心怡d料好撚渣

以前中學恤衫西褲都去muji買，校徽自己縫。D校服商嘅垃圾料差幾皮。

睇到佢啲回應，就覺得間嘢唔撚抵可憐